「冷知識」 抗日戰爭 七二一方針

要求教育局加入在兩史

七二一方針，又稱七分發展、二分應付、一分抗日，係中華民國政府與部份學者指責中國共產黨主席毛澤東等在中國抗日戰爭時對其所轄部隊的作戰指示。此方針無法從中共檔案得到證實。

毛澤東向其部隊訓話，指出抗戰是中國共產黨發展之絕好良機，其策略：七分發展中共自身勢力，二分對付國民黨軍隊，一分抗日，以擴軍為主的戰略。

劍橋大學方德萬教授認為共軍是以保存實力為主。如中國通約翰・佩頓・戴維斯（英語：John Paton Davies, Jr.）1945年4月對駐俄大使傅秉常所說，日軍來了共軍就跑，日軍走了共軍又佔領村莊。共軍保存實力以備將來爭權。共軍為了避免日軍報復而避免攻擊日軍，而因為解放區缺乏軍事價值，日軍對攻擊共軍也不感興趣。英國的情報來源則說共軍有可觀的軍事實力，但用於抗日上相當保留，因此推論延安與日軍高層應該存在某種勾結。

竟然無人理

全個連登都知啦
使你講？

不打日軍，專殺國軍

唔好諗住救世界 救好你自己先喇